【超級大傻仔？】港生北上升學 畢業搵工兩頭唔到岸？

近年不少港人到內地升學及工作，有組織就港人在內地讀書就業身分和待遇進行調查，發現有45%高等院校學生盼回流香港工作或深造，但有約70%學生認為港僱主不認可或不熟悉內地的學歷，是回流返港最大的困難。

「一國兩制青年論壇」今年5月至10月，在北京、上海和廣州，就在內地升學和就業港人的待遇問題作研究，收回1,154份網上問卷，包括本科生、碩士研究生及在職人士。研究細分在内地升學的香港學生身分，「港生」是指在港受教育和長大的學生，「港籍」則指在内地長大的香港居民。

調查發現，有73%港生因內地學費和生活費較低，而選擇往內地讀書；57%及56%認為內地發展機會較多及因未能在港升學。但港籍學生有約76%是因家人身在內地，故到內地升學。總體而言，45%學生盼回流香港深造或工作，當中以港生佔多；29%留在內地發展，當中以港籍生佔多。

港生在內地實習求職亦遇到不少困難，調查發現，有約40%指自己缺乏內地人脈、約35%因港人身分而被「用人單位」拒收、約30%未能報考內地公務員考試。不過，要回港工作亦非一帆風順，有70%學生指，港僱主不熟悉和不認可內地學歷、約60%學生缺少在港的實習經歷、約50%指「資格證」不互通等。
在內地工作的港人方面，分別有近80%及75%的創業者及專業人士，對前往內地工作感滿意，更有約97%創業者未來5年會留在內地發展。但分別有60%及51%的創業者和專業人士、35%學生批評，港府駐內地辦支援不足，盼可提供實習就業、為港人爭取權益和尋找商機等。

全國港澳研究會理事、「一國兩制青年論壇」召集人何建宗建議，駐內地辦應加大力度協助內地港人，而港府可為內地畢業學生來港就業，提供更多支援服務，內地政府亦可為內地港人發放有限期的居民身分證，方便港人在內地生活和經營業務等。他指，現正約見政制及內地事務局和教育局討論報告。

港人你條命，上得去多數都係有香港身份證既大陸人

可笑嘅係 大陸公司唔用香港人
香港公司係咁轉請大陸人

一帶一路，掌握機遇

港籍學生有約76%是因家人身在內地，故到內地升學。

根本呢班都係支那人

落到香港仲要咁撚蠢上返去讀

大陸人拿你班香港人學位 你拿住個垃圾大陸學校學位 知咩事啦傻鳩

冇錢去外國咪留係香港讀囉
點解要返大陸

天真相信上面好多機會
天真相信13億人每人俾1蚊你都發達

有幾ON99先會返大陸讀書？
其實係咪想搞同大陸學歷互認呀?

NDS: 不了

嫁俾大陸人港女多數係新移民或第2代

唔好撚化其他人啦, 果班話番黎搵唔到工既人, 本身就係一班香港會考5分都無, 上去讀暨南既垃圾, 佢地係邊度讀都係搵唔到工架啦。係佢地自HIGH咁以為拎住張"大學"畢業證書番黎就可以同香港大學生睇齊, 根本唔係同一皮

但睇番香港本身都讀得下書果班番大陸讀, 有好多根本係拎獎學金出國讀埋MASTER或者唔會回流, 所以根本係先天條件問題

研究細分在内地升學的香港學生身分，「港生」是指在港受教育和長大的學生，「港籍」則指在内地長大的香港居民。

調查發現，有73%港生因內地學費和生活費較低，而選擇往內地讀書；57%及56%認為內地發展機會較多及因未能在港升學。但港籍學生有約76%是因家人身在內地，故到內地升學。總體而言，45%學生盼回流香港深造或工作，當中以港生佔多；29%留在內地發展，當中以港籍生佔多。

多數係97後來港新移民或者係單非

政府學歷互認十年前已經做咗啦

假港唔駛同強國學生一齊考高考，另外有個港澳台生版本，但易好撚多就入返所謂「一本」大學

去搵大灣區 689 叫佢比一官半職, 做下樣版都要啦

老實講，大陸一流大學多數要入選985，211工程，例如清華、北大、中山大學，認受性唔洗講啦。985，211工程之外既大學多數唔太好，香港僱主點會識，點敢請呀？

入唔到咪要死返上去讀囉

985 211工程先算真係好，就算比你負碌入到一定唔會頂得住，因為入得嚟既強國生個個都高考600分以上，考試難到痴線。Between, 強國唔興用計數機，大學讀bba考高等數學都唔比用，仲要60分先pass

985 211 嗰啲DSE19分都入到，但入面啲嘢大部分都用中文讀，返香港啲嘢就無乜用

呢班多數入唔到香港d大學先去中國讀，讀完又無認受性，可能留係香港讀I大仲好

得罪講句
係大陸落黎既先會諗番番去讀書